molamola冇得食啦 x 又搵清潔工較飛（食環疑違法，一人一信問點解）

琴日荃灣楊屋道街市外被放催淚彈，入面煙霧瀰漫，荃灣西民賤聯議員林琳即刻叫食環清潔，果陣刀手呀水炮車呀山埃乜叉都喺晒荃灣到，呀食環又真係派人去喎，仲唔比防護裝備人，有Ｄ口罩都冇呀
(ref:)

清算民賤聯之餘，都要食環同各部門正視呢個問題，搵清潔工去抹下就扮冇野都唔係第一次（地鐵已一早係咁）

仲要冇比防護裝備本身已經係違法：

《職業安全及健康規例》第IV部第12條：
(3)工作地點的負責人必須確保 ——
(a)該工作地點有充足的新鮮空氣流通；及
(b)在該工作地點內的空氣在合理地切實可行範圍內盡量沒有雜質。
(4)如就工作地點遵守第(3)(b)款並不屬切實可行，則該工作地點的負責人 ——
(a)必須採取所有合理地切實可行的步驟，以保護受僱於該工作地點工作的僱員，免其吸入雜質，並防止雜質在該工作地點積聚；及
(b)在顧及在該工作地點進行的活動後屬切實可行的範圍內，尤其必須確保有安裝和使用有效的排氣裝置，並將該裝置設於盡可能接近雜質的來源和在盡可能接近雜質的來源的情況下使用。
(5)工作地點的負責人如沒有遵守第(1)、(2)、(3)或(4)款，即屬犯罪，一經定罪，可處第5級罰款。
(6)在本條中，“雜質” (impurities)包括(但不限於)煙、塵埃及引致疾病的細菌。

一於一人一信，問食環做咩犯法，同埋叫佢唔該搵返真係清到有毒氣體的公司黎清潔呀！唔好再玩市民條命！

食環email：enquiries@fehd.gov.hk
（記住要比個時限佢答，如果唔係佢會拖得就拖）

template:

處理荃灣楊屋道街市受催淚彈污染事宜

您好，

2019年8月25日，警方在 貴署轄下的楊屋道街市外施放催淚彈，濃煙飄入，其時街市已下半閘，並非通風良好的環境，煙霧很可能已污染街市內的食物和儲水，如催淚彈過期，極可能含有山埃。

當晚 貴署奉民建聯荃灣西區議員林琳之命，立刻派員前往清潔，然而，其時催淚氣體濃度甚高、刀手在荃灣出沒，附近亦有水炮車在場， 貴署有否考慮到清潔工人的安危及健康？當時清潔工人完全無防護裝備，或只得一個不能防有毒氣體的普通口罩。 據《職業安全及健康規例》第IV部第12條：
(3)工作地點的負責人必須確保 ——
(a)該工作地點有充足的新鮮空氣流通；及
(b)在該工作地點內的空氣在合理地切實可行範圍內盡量沒有雜質。
(4)如就工作地點遵守第(3)(b)款並不屬切實可行，則該工作地點的負責人 ——
(a)必須採取所有合理地切實可行的步驟，以保護受僱於該工作地點工作的僱員，免其吸入雜質，並防止雜質在該工作地點積聚；及
(b)在顧及在該工作地點進行的活動後屬切實可行的範圍內，尤其必須確保有安裝和使用有效的排氣裝置，並將該裝置設於盡可能接近雜質的來源和在盡可能接近雜質的來源的情況下使用。
(5)工作地點的負責人如沒有遵守第(1)、(2)、(3)或(4)款，即屬犯罪，一經定罪，可處第5級罰款。
(6)在本條中，“雜質” (impurities)包括(但不限於)煙、塵埃及引致疾病的細菌。

請問， 貴署是否已違法？何人需承擔此責任？

此外，據醫學團體「杏林覺醒」，有毒氣體會經通風系統不斷回流， 貴署是否以為派清潔工人用水沖沖地板就能完全清理有毒物質？ 貴署何時會聘請有專業資格清理有毒物質的公司清理楊屋道街市，包括其通風系統？

貴部門會否聯同其他部門，共同制定之後政府場地受污染時的處理方法？包括聘請專業公司清潔，以及提供防毒面罩、全身保護衣等？

（加返截止日期eg 請於本周三（8月28日）或之前回覆。）

香港市民
2019年8月26日

推

唔好意思借個post宣一下

901 和你塞

901 和你塞

`

屌咩，姐姐唔撚係人呀

慘，政府派返一人一個豬咀畀啲姐姐先啦

民賤聯

推！已發信

成個荃灣西都應該清算返林琳啦屌

議員唔係為民服務咩
係咪應該身先士卒出嚟幫手掃呀
屌你 姐姐唔係人咩